外國人也成“不穩定”因素？ “十九大”開幕前在藏遊客須全部離境

中共“十九大”召開前夕，大陸各地進一步加強了維穩的力度。據外媒25日報導，中共政府對西藏旅遊部門下達禁令，禁止外國遊客在10月29日前進入西藏，現滯留在藏的外國遊客必須在10月17日（也就是中共“十九大”開幕的前一天）必須離開。

綜合美聯社、自由亞洲電台及國際西藏郵報報導，有匿名人士表示，在中共“十九大”期間，不僅是外國人，也包括青海安多地區藏人，不得在西藏旅行。

位於拉薩的官方西藏國際旅行社工作人員向美聯社證實，在10月29日前，外國人無法獲發訪西藏的特別通行證（入藏紙）。

這名要求匿名旅行社工作人員還透露，所有允許外國人入住的西藏飯店已全部被訂滿。但截至目前，西藏及拉薩旅遊部門尚未對外證實上述消息。

禁止外國人進藏並非中共首次做出這樣的決定。事實上，在中共政府認為有重要會議或西藏傳統宗教節日時都會禁止外國人進藏。 2008年拉薩發生大規模抗議活動之後，中共當局立即就嚴禁外國遊客進入西藏，直到北京奧運期間才重新開放。

2011年中共當局2度禁止外國遊客進藏。外國來訪者在進入西藏時需要繁瑣的手續，除具有大陸入境簽證外，還需要獲得入藏特別許可證。即使被允許進入西藏的外國人，也時時刻刻都被密切監視中。

據法新社報導，外國遊客在西藏出行要由中共政府指派的導遊沿途陪同；所有的外國旅遊業者都必須透過在大陸的辦事處申請進藏許可。

【希望之聲2017年9月26日】（本台記者董筱然綜合報導）

外國遊客在西藏出行要由中共政府指派的導遊沿途陪同；所有的外國旅遊業者都必須透過在大陸的辦事處申請進藏許可。

肥仔金

西朝鮮不是浪得虛名

19大，we trust

係咪包括香港

最好包括大陸客

我都想問